# 專案結構比較 #
![比較](https://az787680.vo.msecnd.net/user/jesper/e188f748-56b0-4f54-8110-30a8ca4d0f43/1522241315_13238.png "比較")
 <br /> <br />
## 1. 單一事件 ( 觸發點 ) ##
通常一個典型的報表程式流程會長得像這樣
1. `【決定觸發點】`我要從DB裡撈出 2001/1/1 ~ 2001/2/1 的生產記錄 (TXN)

2. `【根據觸發點的資料，再串出其他資料】`根據這些生產記錄 ( TXN ) 再找出其他資訊，例如: 找出客人當初下單時的一些指示 (SO) (當初說要訂購多少數量、交期是哪天)

3. `【一次取全部】`為了不要多次查詢 DB，所以一開始就要撈出所有資料，接著在程式裡自己每回合篩選出此回合符合的資料

4. `【客製邏輯】`開始組裝成客戶要的報表欄位

5. `【共用函式】`當中有些資料也許需經過較複雜的運算 ( 常是可以被其他程式 reuse 的 )，我想要特別獨立出來

6. `【輸出】`將結果輸出為 TXT、CSV、EXCEL ...

<br /> <br />

## 2. 多事件 ( 繼承 ) => 同觸發來源##
稍微把上個例子做個變化

1. 當報進站事件 ( MoveIn ) => 數量 (Qty) 都要 +1

2. 當報出站事件時 ( MoveOut ) => 數量 (Qty) 都要 -1

但除此之外，其他欄位邏輯都相同
  
 <br />

`故主要的變化為`

1. Controller.cs 不見了 => 共用的邏輯寫在 BaseEvent.cs 中，各 Event 相異的邏輯在各 Event.cs中

2. Helper 裡面的取 TriggerPoint 的 .cs 檔案也不見了 => 轉移到各 Event.cs 中

<br /> <br />

## 3. 多事件 ( ViewModel ) => 不同觸發來源##
上題雖然有兩個觸發點 ( 出站 + 進站 )，但都來自同一張LOT_TXN ( 過站記錄 )

那假設我們今天有第三種事件，卻來自另一張表 ( SNAP 快照，指的是這張資料表裡只有每個貨批當下最新的一筆資料 )

但其實欄位處理的邏輯又都是類似的，那我們該怎麼處理呢?

 <br />

`故主要的變化為`

=> 建造一層ViewModel來達成統一介面的目標 

<br /> <br />

## 4. 多事件 ( 泛型 ) => 通通不一樣##
再假設最後我們發現每個觸發點中，連組裝資料的邏輯都完全各走各的了

所以 BaseEvent 只剩下流程控制與共用類別、參數宣告的功能

除此之外都不能共用了，都會寫在各自的 Event.cs 中

 <br />

`故主要的變化為`

1. Event 資料夾下針對每個事件各自長出自己的資料夾
2. 資料夾內放每個事件自己的資料觸發點、取資料邏輯、每回合怎麼篩選資料的邏輯